# PostgreSQL
## production-ready [[RDBMS]] с открытым исходным кодом

[[PostgreSQL]], часто известный как [[Postgres]], [[PgSQL]], [[PSQL]]), представляет собой универсальную объектно-реляционную систему управления базами данных
- production-ready
- с открытым исходным кодом.

Он имеет множество мощных функций, таких как 
- [[резервное копирование]] под рабочей нагрузкой, 
- восстановление на определенный момент времени, 
- [[вложенные транзакции]], 
- запросы [[SQL]] и JSON, 
- управление многовариантным параллелизмом ([[MVCC]]), 
- асинхронная репликация

и многое другое.

![[установка]]
